# Web в Java

* `Servlets` - классы, способные обрабатывать HTTP-запросы. Позволяют сделать полноценное Web-приложение на Java.

* `Tomcat` - контейнер сервлетов, именно это приложение запускается на определенном порту и предоставляет доступ к Java-приложениям.

* `Deploy` - размещение приложения внутри сервера приложений (контейнера сервлетов).

## Дополнительно

* Куки - определенная информация от сервера, которая сохраняется в браузере и затем передается с каждым запросом.
* Filter - объект, который образует цепочку (если фильтров несколько). Принимает запрос первым, далее делегирует 
остальным фильтрам либо конкретному сервлету.
* Сессия - набор запросов, которые привязаны друг к другу. Используются для того, чтобы понимать, что запросы
идут от одного пользователя из одного браузера. Чем отличается от кук? ничем, это не сравнимые вещи. Сессии как раз базируются на куках.
Т.е. у пользователя появляется специальная кука (JSESSIONID), которая хранит идентификатор сессии и сервер понимает, что все запросы выполняются в одной сессии.
* Для чего их придумали? Ведь есть куки. Сессии могут хранить дополнительную информацию на сервере в оперативной памяти.